<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<wraaper>
    <corpo codigo="1">
    <titulo>Parcerias e Meios de Implementação</titulo>
    <texto1>Segundo ele devemos fortalecer os meios de implementação e revitalizar a parceria global para o desenvolvimento sustentável.
            O objetivo das parcerias e meios de implementação é revitalizar a aliança mundial para o desenvolvimento sustentável, pois essas alianças são fundamentais para realizar o resto dos objetivos de desenvolvimento sustentável.
            Essas alianças constroem os objetivos comuns que dão prioridade para as pessoas e ao planeta, afinal um mundo sem fome, sem pobreza e com uso sustentável dos recursos naturais é um mundo que favorece tanto os países desenvolvidos quanto aos países em desenvolvimento e os menos desenvolvidos.</texto1>

    </corpo>



    <conteudo codigo="1">
        <imagem>capa1.jpg</imagem>
        <titulo>O que já vem sendo feito</titulo>
        <texto>O Brasil, de acordo com o Ministério das Relações Exteriores, desempenhou papel fundamental na implementação dos Objetivos do Milênio (ODM) e tem mostrado grande empenho no processo em torno dos ODS, com representação nos diversos comitês criados para apoiar o processo pós-2015.

A coordenação nacional em torno da Agenda Pós-2015 e dos ODS resultou no documento “Elementos Orientadores da Posição Brasileira”, elaborado a partir dos trabalhos de seminários com representantes da sociedade civil; de oficinas com representantes das entidades municipais organizadas pela Secretaria de Relações Institucionais da Presidência da República e pelo Ministério das Cidades; e das deliberações do Grupo de Trabalho Interministerial sobre a Agenda Pós-2015, que reuniu 27 Ministérios e órgãos da administração pública federal.

Aos governos locais está a atribuição de adotar os ODS em sua gestão local, promovendo políticas concordantes com o desenvolvimento sustentável, com a participação popular e com a disseminação das metas propostas.</texto>
       <site>fonte:https://www.estrategiaods.org.br/os-ods/ods17/#:~:text=O%20ODS%2017%20%C3%A9%20o,monitoramento%20e%20presta%C3%A7%C3%A3o%20de%20contas</site>
    </conteudo>

    <conteudo codigo="2">
        <imagem>capa1.jpg</imagem>
        <titulo>Parcerias e Conexões</titulo>
        <texto>Até então, os dezesseis Objetivos de Desenvolvimento Sustentável apresentados no Blog do Espaço indicavam formas de agir no mundo, para a proposição da mudança nos eixos ecológico, social e econômico. No décimo sétimo, “Parcerias e meios de implementação”, a ONU estruturou ações específicas que possibilitassem que as demais metas e objetivos pudessem se tornar uma realidade mundial. 

“Reforçar os meios de implementação e revitalizar a parceria global para o desenvolvimento sustentável” é o mote que guia o 17° Objetivo. No mundo contemporâneo, as conexões estão cada vez mais presentes. O avanço das ciências e tecnologias permitiram que o compartilhamento de ideias pudessem ser uma ferramenta mais simplificada para promoção da inovação. Entretanto, as circunstâncias são diversas, a depender de aspectos geográficos, históricos, econômicos e/ou sociais, e sendo assim, apenas uma robusta parceria global pode permitir que as ODS se tornem uma realidade.

Segundo o PNUD (Programa das Nações Unidas para o Desenvolvimento), entre 2000 e 2014, a assistência oficial ao desenvolvimento de países já desenvolvidos aumentou cerca de 66%, enquanto em diversos outros países crises humanitárias foram causadas por conflitos, ou desastres naturais, que poderiam ser evitados. 

Agenda 2030

Considerando o 17° objetivo em específico, uma das principais metas indicam a importância da interação entre países desenvolvidos e países em desenvolvimento, garantido assim uma colaboração para o alcance da sustentabilidade, por meio de políticas que permitem a redução e reestruturação das problemáticas.

Como apontado pela Organização das Nações Unidas, todos os objetivos se conectam entre si, e possuem suas relevâncias  ligadas ao eixo econômico, social e ambiental. Desta forma, algumas ações ligadas à alguns objetivos possuem uma maior urgência, pois concentram um aspecto de base.</texto>
       <site>fonte:https://www.ufmg.br/espacodoconhecimento/parcerias-e-meios-de-implementacao/</site>
    </conteudo>

    <conteudo codigo="3">
        <imagem>capa1.jpg</imagem>
        <titulo>Parcerias e meios de implementação: “O que eu tenho a ver com isso, afinal?”</titulo>
        <texto>Reforçar os meios de implementação e revitalizar a parceria global para o desenvolvimento sustentável

Você já ouviu falar que ninguém faz nada sozinho? E que juntos somos mais fortes? Pois esse ODS fala exatamente da importância de unirmos esforços em prol do bem comum. Por isso, garantir acesso à tecnologia, por exemplo, é apontada como ação fundamental para compartilhar ideias e promover inovação. 

O Programa das Nações Unidas para o Desenvolvimento (PNUD) defende que políticas coordenadas para ajudar países em desenvolvimento a gerenciarem seus débitos, assim como promover investimentos para os menos desenvolvidos, são vitais para o alcance do desenvolvimento e crescimento sustentável.

Finanças, tecnologia, capacitação, comércio e questões sistêmicas são tópicos que norteiam as metas do Objetivo 17. Entre elas, estão: 17.16 Reforçar a parceria global para o desenvolvimento sustentável, complementada por parcerias multissetoriais que mobilizem e compartilhem conhecimento, expertise, tecnologia e recursos financeiros, para apoiar a realização dos objetivos do desenvolvimento sustentável em todos os países, particularmente nos países em desenvolvimento; 17.17 Incentivar e promover parcerias públicas, público-privadas e com a sociedade civil eficazes, a partir da experiência das estratégias de mobilização de recursos dessas parcerias. </texto>
       <site>fonte:https://grupounieduk.com.br/noticias/ods-17-parcerias-e-meios-de-implementacao-o-que-eu-tenho-a-ver-com-isso-afinal/</site>
    </conteudo>
</wraaper>
